---
layout: post
title: Μαντζούνια
date: 2020-04-12 22:33:00 +0300
description: # Add post description (optional)
img: sad.jpg # Add image post (optional)
fig-caption: # Add figcaption (optional)
tags: []
---
Ευτυχώς γλιτώσαμε τα χειρότερα και δεν γίναμε Λομβαρδία, αλλά ο ιός ούτε έφυγε ούτε απομονώθηκε. Μια νέα έξαρση είναι πάντα πιθανή, οπότε καλό είναι να είμαστε έτοιμοι από νωρίς να βοηθήσουμε το ανοσοποιητικό μας. Παρακάτω μερικές συμβουλές για να αντιμετωπίζουμε γενικότερα ιούς. Με μία επιφύλαξη πάντα. Το κάθε σώμα είναι ιδιαίτερο και διαφορετικό και τα περισσότερα από αυτά που γράφονται αποτελούν εμπειρική γνώση. Αν θέλετε προσθέστε από κάτω αντίστοιχες ρέμπελες συμβουλές.

Καλή διατροφή. Φρέσκα φρούτα, λαχανικά. Γενικά ποικιλία. Ξηροκάρπια, λάδια, βότανα, κρέας, όσπρια, ψάρι. Όλα έχουν να δώσουν κάτι που το άλλο δεν έχει και είναι χρήσιμο για το σώμα ή για τους άλλους οργανισμούς που συμβιώνουν σε αυτό. Όσο πιο επιλεκτική διατροφή κάνετε τόσο πιο ενημερωμένοι πρέπει να είστε σχετικά με το τί παίρνετε και τί σας λείπει. Ότι περιέχει γλουτένη όπως ψωμιά και μακαρόνια κάνει φλεγμονή που μπορεί να δυσκολεύει το ανοσοποιητικό σου αν τις παίζει με τον ιό. Βιταμίνη C και D. Βοηθάνε έμμεσα σε διάφορα. Από μαντζούνια και γιατροσόφια η λίστα είναι μεγάλη. Οι πολυφαινόλες (και ιδιαίτερα οι τανίνες) που βρίσκονται σε μπαχάρια και βότανα φαίνεται να μπορούν να μπλοκάρουν ιούς σαν τον κορόνα. Ένα τέτοιο βότανο που βρίσκεται στα μέρη μας και αποτελεί παραδοσιακό μαντζούνι είναι η κρητική λαδανιά (από την οικογένεια cistus). Βράστε το λίγο και κάντε το γαργάρες. Είναι και πολύ ωραίο τσάι το συγκεκριμένο. Θυμαρόνερο επίσης δουλεύει για τον βήχα σε πολλούς ανθρώπους και γενικότερα ζεστά τσάγια. Η υψηλή θερμοκρασία παίζει να φάει ότι ιό βρίσκεται στο άνω αναπνευστικό (εκεί που χτυπάει δλδ ο κορόνας). Ακόμα καλύτερα να κάνετε συνεχόμενες εισπνοές υδρατμών πάνω από κατσαρολάκι για όση περισσότερη ώρα μπορείτε. Αν έχετε και καμιά σάουνα (χαχαχα), μπείτε και εκεί. Και ο οργανισμός μας αυτό προσπαθεί να κάνει όταν σηκώνει πυρετό. Αν θέλετε να σκοτώσετε πραγματικά τα πάντα στο στόμα σας, κάντε γαργάρες με οξυζενέ 3% για κανα λεπτό το πολύ. Μην το καταπιείτε και μην το κάνετε για πολλές μέρες συνεχόμενα. Γενικά ήλιος, β-6, καθαρός αέρας, κάποια κίνηση δεδομένα γιατροσόφια. Καλά vibes. Πολύ σημαντικά, και αλληλεγγύη. Σε αυτούς που δεν έχουν σπίτι να κάτσουν μέσα, σε αυτούς που δεν έχουν φαί να μαγειρέψουν, σε αυτούς που δεν έχουν λεφτά να ζήσουν.
